# Homework11JavaBasic



## Создание консольного приложения

## Задание

Усовершенствуйте проект: 
 - создайте консольное приложение, которое в бесконечном цикле (до ввода команды `exit`) позволяет выводить на экран информацию о семьях и редактировать их.
 - добавьте обработку исключений.

#### Технические требования:
- В классе `Family` создайте метод `prettyFormat()` который возвращает строку, описывающую семью в удобночитаемом формате (формат можно придумать либо взять из примера). **Каждое поле должно начинаться с новой строчки**:  
```    
family: 
	mother: {name='Kate', surname='Bibo', birthDate='03/03/1991', iq=95, schedule={FRIDAY=fitness, MONDAY=fitness}},
	father: {name='Karl', surname='Bibo', birthDate='10/12/1990', iq=90, schedule={FRIDAY=library, MONDAY=library}},
	children: 
		boy: {name='Donna', surname='Bibo', birthDate='23/10/2018', iq=92, schedule=null}
		girl: {name='Sun', surname='Bibo', birthDate='23/10/2018', iq=92, schedule=null}
		boy: {name='Kurt', surname='Kobein', birthDate='05/05/2003', iq=85, schedule={FRIDAY=music}}
	pets: [{species=DOG, nickname='Jack', age=3, trickLevel=35, habits=[sleep]}, {species=CAT, nickname='Oscar', age=5, trickLevel=81, habits=[eat, play]}]
```
(чтобы получить такой формат необходимо реализовать метод `prettyFormat` во всех трех классах: `Family`, `Human`, `Pet`)
- Сделайте рефакторинг `FamilyService` так, чтобы при выводе на экран одной семьи или списка информация отображалась в удобном формате, используя метод `prettyFormat()`.
- Выводите список доступных команд каждый раз, когда от пользователя ожидается ввод данных.
- Приложение имеет следующую иерхаическую структуру комманд:
```
- 1. Заполнить тестовыми данными (автоматом создать несколько семей и сохранить их в базе)
- 2. Отобразить весь список семей (отображает список всех семей с индексацией, начинающейся с 1)
- 3. Отобразить список семей, где количество людей больше заданного
  - запросить интересующее число
- 4. Отобразить список семей, где количество людей меньше заданного
  - запросить интересующее число
- 5. Подсчитать количество семей, где количество членов равно
  - запросить интересующее число
- 6. Создать новую семью
  - запросить имя матери
  - запросить фамилию матери
  - запросить год рождения матери
  - запросить месяц рождения матери
  - запросить день рождения матери
  - запросить iq матери
  
  - запросить имя отца
  - запросить фамилию отца
  - запросить год рождения отца
  - запросить месяц рождения отца
  - запросить день рождения отца
  - запросить iq отца
- 7. Удалить семью по индексу семьи в общем списке
  - запросить порядковый номер семьи (ID)
- 8. Редактировать семью по индексу семьи в общем списке 
  - 1. Родить ребенка
    - запросить порядковый номер семьи (ID)
    - запросить необходимые данные (какое имя дать мальчику, какое девочке)
  - 2. Усыновить ребенка
    - запросить порядковый номер семьи (ID)
    - запросить необходимые данные (ФИО, год рождения, интеллект)
  - 3. Вернуться в главное меню  
- 9. Удалить всех детей старше возраста (во всех семьях удаляются дети старше указанного возраста - будем считать, что они выросли)
  - запросить интересующий возраст
```
- Пользователь выбирает интересующий пункт меню по его порядковому номеру.
- Обработайте все возможные исключения, связанные с вводом пользователем некорректных данных.
- Создайте свое исключение `FamilyOverflowException`, унаследованное от `RuntimeException`. Бросайте его в случае если размер семьи больше [любое желаемое количество] человек и семья пытается родить/усыновить ребенка. Обрабатывайте его в контроллере.
